Router路由器 集中討論區(21)發問前請細閱置頂

常見用語

Mesh WiFi

由兩個或以上嘅Mesh point組成，可以擴大WiFi嘅覆蓋範圍。
佢同傳統嘅WiFi extender/repeater之間最大嘅分別係，Repeater本質上係Device嚟，而Mesh Point你可以視佢為Router嘅一部分。

Mesh point之間有獨立嘅channel連結，相比於Repeater只係將佢接收到嘅WiFi signal再發射出去，Mesh WiFi可以減低速度嘅衰弱。而且Mesh WiFi會組成一個SSID network，姐係當你由房行出廳再行出花園嘅時候佢會自動選擇最適合嘅WiFi point，而唔使好似於Repeater咁要手動轉WiFi。

MU-MIMO

Multi-User Multiple-Input Multiple-Output，顧名思義係處理同時間連接多個Device嘅技術。背後嘅原理非常複雜，有興趣嘅可以自己上Google睇。

大概嚟講，以往嘅Router會逐個逐個device輪流去處理，而呢個shifting係需要時間去處理。假如有4部可以行到100Mbps電話連接左你部Router，由於喺一秒鐘入面，每部電話只有四分之一嘅時間可以同Router溝通，所以每部電話都得返1/4姐係25Mbps嘅速度。而MU-MIMO技術就透過魔法，做到好多條互相獨立嘅connection出嚟，每個Device都可以用盡自己嘅資源。

Home Plug

係Digital嘅世界，有Frequency就有Signal。所有燈可以傳送訊號、聲音可以傳送訊號，AC電線自然都可以用嚟傳送訊號。HomePlug就係可以利用一組插落三腳插嘅裝置互相連接，好處係可以無視牆嘅存在，有電制就上到網。壤處亦都好明顯，如果你間屋有咁上下樓齡，電線開始老化，HomePlug嘅速度亦都會大幅下降。

From 家樂牌鮮露:
請問宜家用緊hkbn 1000mb，屋企3層每層大約2000呎
宜家個做法係3樓放modern，再分線去其他2層的router
可以試下rbk53
example:

跟住各樓層再用唔同衛星(rbs20/30/40/50)放係你想要既地方

一般問題

Q1: 想知道天線係咪越大支越大dBi越好？
A1: 大家冷靜D 睇左圖先。
咁以下圖睇解釋左，天線訊號係似甜圈圈，越高dBi支只係會遠但扁，反之近但闊。

Q2: 想知個天線一支支點樣SETUP好呀?
A2: 以甜圈圈效應，單層戶，全向上即可( I I I I )；雙層或以上就跟圖 ( \ I I / ) 得到全面覆蓋。

Q3: 2.4G 好慢有無設定建議?
A3: 有既，可以set死20MHz+頻道1/6/11，唔好set 40MHz，會干擾得好勁(原理如下圖)，但香港咁高密度，都係用返5G喇。

Q4: 咁5G設定呢？
A4: Set死80MHz + 頻道3位數自選就ok。現時勿揀160MHz

Q5: 有無實用網站參考呀？
A5: 睇睇以下資料網
Router測試/評測網
Router版Wiki

Q6: 想問下MB/s同Mb/s點換算？
A6: 1MB/s = 8 Mb/s

Q7: 用左1000m又買左勁router，點解我Device收得咁慢？
A7: Device上下載速度受天線數量影響，理論值上限數據如下:
Example: On a single 80 Mhz 802.11ac channel operating at 433 Mbps
All on the same 80 Mhz channel
1×1 433 Mbps
2×2 866 Mbps多數Device都係雙天線
3×3 1300 Mbps
4×4 1733 Mbps
8×8 3466 Mbps
理論值扣返一半就係現實值

Q8: 有無Router推薦下
A8: 咁預設大家都用500M/1000M
首先問自己牌子係咪TP-Link或支那牌子
係既就唔洗再討論落去
推薦list睇budget做人
少過$600是但買就得
Router CPU博通>高通>>>>聯發科>intel

方形屋：
單Router用家
<$800: AC66U B1 / AC58U / EA6350v3
$800+: R7000 / AC68U / EA7500v2
$1000+: R7800 / AC86U / EA8300
$1500+: EA9300 / Synology RT2600ac / ASUS AX3000
$2000+: GT5300 / EA9500s / EA9350
$3000+(AX系列 - s10用家適用): AX88u / AX8

Mesh用家
雙頻mesh wifi (平玩之選) - 範圍大但唔多機用
(雙機mesh)
<$1200: Velop ac2600

(三機mesh)
<$1600: Velop ac3900

長形/奇怪形：
Mesh用家
三頻mesh wifi - 範圍大又多機連接
(雙機 / 單機mesh)
<$2000: RBK20 / Velop ac4400 / MR8300 / MR9000x
$2000-2500: RBK40
$3000: RBK50

(三機mesh)
$2700: RBK23 / Velop ac6600
$3100: RBK43
$4400: RBK53

由乖乖小毒男巴打提供典型三機Mesh擺放Floor Plan
盡量靠近走廊，避開主力牆，置中於家居

ASUS Aimesh: (擴充/入門之選)
適用於以下機型：
RT-AC66U B1
Lyra Trio
AC68U
AC2200 Lyra
Blue Cave
RT-AC86U
AC3100 RT-AC88U
RT-AC5300
ROG Rapture GT-AC5300
RT-AX88U
ROG Rapture GT-AX11000

請勿使用支那品牌Router
請勿使用支那品牌Router
請勿使用支那品牌Router
好重要 要講3次

Gogogogoo

又新po

得幾百尺家應該唔駛用到mesh wifi?

牆多咪用MESH

上個post推得好快

想問吓我屋企電腦啱啱買左無線網卡駁wifi
但係不但電腦速度好慢
連其他device都好似冇乜wifi咁慢左好多
有無咩方法

新post 留名

有大家係到

有重要係有大家

lm

劉明
BTW 想請教 mesh 之間如果收得唔好
雙頻三頻是咪都一樣

三頻用特定5g hz 來做連接而雙頻唔係。咁理論上mesh 之間收得唔好，但用緊5 g hz 做連接，應該點都快過雙頻。

利申：收得唔好咪轉下位。我都係咁

想問有冇Ac86u用家
推唔推薦
利申400尺方形樓
會打機同連Ps4

全靠你一直開po造福巴絲

中階王者黎啵 梗係推薦

都係全靠你地支持

老灣留名

想問500mb plan
700呎 多牆 有長走廊
budget ard 1千頭
應該用ac68u 定會推薦用mesh wifi？

決定買 rbk20
唔該毒巴

rbk20用家

平面圖
modem 位置
1千頭買mesh唔夠

長走廊起碼三個MESH啦

以前用緊belkin AC1750 DB 接收唔錯,擺全屋中心
但因為近排轉o左 1000mb ,呢個router上唔到
所以諗住轉asus ac68u,但D天線多,屋企人怕幅射勁
大家有無建議,定我照買返belkin好,但又好似好廢呢個牌子

買MESH果堆
冇天線露出來

Linksys 係belkin旗下

單隻買都得
三頻版6天線
雙頻版4天線

AC86U同MR9000x 邊隻好D

網上行1000MB, router 用ac58u
手提電腦wifi 最快行594Mbps
請問點先可以行到around 800?thx

Belkin又係鴻海旗下router台灣公司都霸左半邊天

thxx 巴打 但想問埋有邊隻上到1000mb 驚買錯

要wifi 行 800 ,部機要support ax 先可以
唔係嘅話594 已經好快

基本上呢度所有推介嘅lan 都上到1000mb
#1 都預設左係用500/1000mb寬頻

好 唔該哂 買單隻黎試下 希望好過舊個隻belkin

記住係lan 而唔係wlan

反正要換
不如買AX WIFI6 router

無知一問 分別係邊

啱啱google完 成3000蚊 又唔想買咁貴

你未聽過咩
lan就係lan， lan線你應該聽過
wlan咪wireless lan 通常係講Wi-Fi
如果想知道更多可以再上下wiki

R7000已經set左做repeater mode 2.4ghz
但RAX 120 唔識Set 做base station
求指點迷津

即係呢隻linksys 無wifi提供？
sor for電腦白痴 好少接觸 電腦用得就算既人黎

我估巴打意思係要插 lan 線落 ie 電腦
先會用得盡 1000mbps 寬頻
wlan / WiFi 無線連接有 6 - 700mbps 已經好好
無線好多限制 無咩可能用得盡 1000mbps
三頻快過雙頻 不過貴d
適合好多人 / 機同時使用
三頻機巴打們推 orbi rbk20
無budget 嘅可考慮雙頻 velop ac2600
有錯請其他巴打更正

thx

thxx 巴打

就嚟轉PCCW 1000Mbps
見 R7000 700$有找
400呎 3人 一部desktop 一個Macbook 4隻手機
係咪都唔使點考慮啦?

加多少少買隻入門AX router
會襟玩啲

個Ai Mesh 好正

cover 到大部份地方，冇AX 設備都有380M 速

唯獨係廚房cover 唔到，要用powerline 呢啲古老方法頂住

陣間post 網速相

AX58u?

可以考慮
我買左隻AX56U 同AX3000

1000Mbps Ax56u 係手機到上下行幾多？
琴晚睇wifi5成日都可能跌落100樓下
如果2天線都夠推就買Ax56U
但係4天線先夠就冇謂慳嗰幾百

置頂1000蚊都係推AC88U
唔知買唔買Ax好 求解

ching屋企好大？要整兩個router

個"即"嘅問題

廳放router, 但要主人睡房收到
而家廚房變左死角，要唸homeplug+wifi solution

好睇你放邊， 我隻ax56u 放房， 中間間房都仲可以

速度畀個參考你

我用緊ac88u, 個throughput 麻麻
你要求多switch port 先好考慮呢隻

100MB有咩推薦

啫係Ax58u係最佳解
唔該晒各位Ching

同埋想問埋router d usb port有咩用
上網睇完話d file 可以share但唔明實際上點用到呢啲功能
利申：睇完咁多人講都係買ax 58u定56
1000有找 又有新制式

拖個2TB usb 2.5" harddisk，可以做file sharing server，即係samba server，asus自家app可以用電話上傳下載

華碩喺android同ios都有aicloud，通過DDNS就可以喺外網用app上傳相、files等等

其他嘅裝置如果軟件支援samba client同樣可以存取files，另外就係做BT download，同flash咗merlin用嚟裝entware-ng軟件倉庫嘅軟件

話說可以將你隻usb hdd 或者 usb printer 經network 傳開去

至於ax58 定ax56,
58 都係$1000 有找...而且有永久license 嘅ips, 抵就應該58抵用啲

sor ax58 要過千

過千就算了 屋企唔大廢事咁多條天線

Ac58我就覺得有啲大舊 我開始麻麻地like天線

Dlink成日斷，用左幾年，係未要換

無咩人傾google wifi, 是咪垃圾

可以咁講
過左氣
velop 平過佢， orbi 勁過佢

ac68u/r7000

買咗ASUS AX3000
可以刷咩firmware
定還是原厰都夠做
好驚刷爆機

用緊原廠，佢地啲fw 出得好密

新機有待遇
遲下就同AC一鳩樣
愈整愈差

巴打其實ax58u 係咪姐係rt-ax3000

但呢d firmware有咩作用 可以快d定做到blockad呢類型既野
利申今日買o左 aX-56U

喺外國exchange要買router用幾個月
有冇~$500以下推介
RT-N12 點睇

冇firmware

大家好
屋企隻D-LINK用咗一年，呢排發覺成日高用量(例如開2~3隻GAME+睇片)會斷(紅X一吓變黃又正常)
試過直插LAN線用一日做同一樣嘢無斷過 換返ROUTER就有機會斷
我試過REBOOT ROUTER/ 轉MAC/ 轉DNS (GOOGLE) 情況都係一樣
係線問題定會有乜原因引致 定係老化了

係
但唔知點解啲名咁confuse

Ea6350夠晒喇
$500唔洗

R7800用左幾耐
有機會老化

一個型號名 一個係制式名
係Asus global到睇Ax58u
內文會寫AX3000 我當初都Ho kwan Yiu

以前Ac機好多人都推Merlin
我都未試過 聽聞會快啲
Ax太新未有 用住原厰先啦

就三年
咁唔襟用？

唔該巴打
我就係見asus唔同地方既官網有啲叫ax58u 有啲就叫ax3000，但入面啲講啲spec都係一樣，所以有啲黑人問號

3機mesh暫時仲係推rbk53? 會唔會過氣spec

見到amazon rbk53做緊hkd 28xx, 除左保養同電壓 仲有無野要注意

電壓應該係通用電壓 100-240 V
插頭唔清楚
velop 齊哂插頭 orbi 應該都係

似係老化
Netgear有3年保養
拎上去換

3機mesh 仲有linksys MR9000X 3隻, 都係ac3000

宜家先買Synology RT2600ac會唔會好遲
2017年出

係

啲人話等ax router跌價 其實大約幾耐會跌價？
其實我唔急換 但如果要等太耐我就直接買算

唔該

最後買左個ac86u, 好撚正

單一隻?

都應該有排

想請問電競router 其實有無分別

屋企廳房各一部router, 用android 機同iphone 11 pro max上網速度分別有10倍

終於轉左做1000mb 寬頻
想問用lan 有4xx mb 已經係ps4既極限？
舊版 唔係pro/slim

另外裝埋now tv,
但個師傅話如果唔拉明線就要用home plug
我睇完#1都唔係好明，請問有無巴打可以解答下細佬

ps4係咁上下

1000mb上網
410呎
router位置放橙圈位置

2個人用
主要係電視ipad switch各一 + iphone電話2部
budget 1000左右

麻煩大家

Mr8300
一隻基本上夠用
房想出lan port可後加velop行mesh

感激巴打
如果平少少有無多2個選擇?
因為我想準備定
可能另一半嫌貴
$1000內及$800內

R7000 x1 應該ok

放出一間房 有鐘就master bedroom 加多個衛星

感謝各巴打幫忙

問埋你你電視 switch係邊 如果係廳就一定冇問題

美森買官方Netgear AX仲平過香港二手，咩玩法

正如美dell平過港dell一條街一樣

係router附近架咋

fit晒

不過最大危機都係廚房/浴室
如果係主力牆

你浴室同廚房係咪主力牆

最左手邊

係. 我唔係用mesh. 只係想換左個router 佢

前排換咗r7000
100mb上網5g可以去到8x mb
但同一個位2.4g得返1x mb係咪唔多正常

同埋試下較地區到us / aus

thanks 今晚試試
尋晚擺到類似floor plan咁 暫時都ok

想問點解部nb連左wifi
但係入唔到192.168 .1.1
有check過部nb個ip同router個個唔一樣

利申 ac68u

前兩日換咗asus RT-AC53，但係遇到咁既情況，連到wifi但係冇網絡，應該點解決？

ISP派唔到IP比你喎，如果係用PCCW，reboot佢個光籤盒試試，再唔得打電話hotline

有咩嘢錯誤訊息？

用緊hkbn

有冇睇過個gateway address 係咩
唔一定係 192.168.1.1

正路就 off router + modem,
on modem, wait 1min, on router
應該就得 唔得要call 上isp reset 線路
有可能isp 認左舊router d 資料
換左新要reset

sorry 我冇用modem，就咁由牆果條上網線插入router
我換呢部router都係因為之前個部router上上下冇咗網絡
係咪hkbn問題？

最衰我而家部pc壞咗，要靠notebook搞

pc 定 notebook 一樣姐
如果係set 過一次 之後上唔到網
大機會係isp 問題

唉，打左去hkbn
Anyway thx

我想問下HKBN 搭R7000
成日會無啦啦上上下網會斷開 可以點搞法
R7000 插HOMEPLUG 入房 同埋WIFI 都會斷開

如果佢冇改，華碩一向用192.168.1.1，除非router前有光纖盒+router二合一嗰啲佔用，正常都應該log in到只係上網有問題，要改gateway做192.168.2.1，而router出去嘅gateway變成唔係公海IP，用192.168.1.1

Hkbn gateway 應該係 192.168.128.xx 派出去

點解網路勁快100% ， 開得一個網， download 得1.8 mbps 利申 新機

sor而家先覆
琴晚又冇事
係前晚突然show無網絡但係又上到網所以先check到依樣野

試下唔用homeplug用一日試試
你隻plug咩牌子

岩岩出左隻Orbi RBK20
想問下巴打，如果只係得一隻satellite，駛唔駛enable daisy chain

no

唔該哂，想問埋fast roaming駛唔駛enable埋
依家係廳放主router ,尾房放satellite

我有開

咁改一改router DNS，改為用1.1.1.1或8.8.8.8

Linksys ea6350
Asus ac66u b1
再平d 可能要D link

我推薦velop ac1300
細隻靚仔

其實D-link唔差，點解咁多人負評，CP值又高又非中國牌子
係玩merlin麻煩

用ac86u同1000m，但係wifi得90幾mbps，係咪有問題？

試左直插電腦lan port 未
直插電腦lan port出到1000mbps就安心
可能enable 左 qos
如果直插電腦出90-100 就可能條線係cat5 此情況換線（cat5e)搞掂
如果用HKBN 大廈機房出線 而裝修佬拉左條遠古線入牆 咁就惡搞了。

想問下點解咁多人玩merlin 同openwrt比有咩特別
冇跟router嘢好耐，屋企有兩隻openwrt 最近升先翻18.06
依家煩緊拉線問題
個人唔想用homeplug
要換mesh又要買過哂兩部router 好肉赤 都係算
最後諗住條線喺天花板過

直插無問題，其實我都懷疑係線ge問題，因為插入ac86u條線係以前裝100m條線

merlin係華碩加強版，用merlin原裝華碩嘅功能係齊到，用openwrt就冇哂華碩嘅特有功能

例如NAT硬件加速，趨勢科技在線病毒防護。。。等等

換openwrt好處係kernel新，好似係4.X定5.X，可以裝到wireguard vpn server，軟件可以用TCP嘅fast open特性，華碩嘅核心停留喺古代2.6，呢啲用唔到

華碩router用家自己選擇，兩者都係用entware-ng軟件倉庫作為擴充，我以前ac68u用merlin嘅

用ssh 入去router，輸入命令就可以知道linux核心版本，synology rt2600ac用緊4.X核心，所以安裝wireguard vpn server係冇問題嘅

唔該哂 聽落幾正

無計啦
d 大牌子真係好用過佢
同埋以前唔識果陣 咩都貪平
可惜就係平款都係麻麻地
所以留低左一個差嘅印象
如果一開頭係買貴少少嘅D link 會舒服少少

D-Link 我覺得原裝firmware最大賣點係提供L2tp/IPSec VPN server, 呢個方便iOS/安卓用戶唔使額外裝app, 系統原生支援，應該話幾乎全部主流OS都原生支援，呢點方便好多唔熟IT嘢嘅用戶

OpenVPN喺iOS import張certificate就夠玩死唔熟手嘅用戶

如果想要5ghz wifi for vr streaming
唔洗cover 好大 ~400-500sqft
multiuser
應該用第一頁recommended 單router <$800 個幾隻？

利申 屋企唐樓 垃圾8mb上網 不過同一個wifi streaming 應該冇影響？

個樣幾靚仔 但好似成8舊水少貴

前年買左Asus RT AC68U
屋企後來轉用1000MB上網
但modem同router只能放一個角落
睡房完全收唔到

研究緊買多隻Asus router放入房
等佢自己搞個Aimesh

見出新制式都想用新
見到市場上有
AX56U AX58U AX88U等

想問下如果買AX58U即係AX3000的話，出來個效果會對本身5G連接有什麼影響？

紅色交叉係wifi
藍色大交叉係自己房個homeplug
宜家個homeplug成日著紅燈
有1notebook 5電話 1PS4
想問下係咪轉用mesh會好好多
同埋唔識點擺個mseh

香港單買應該 599

轉3 mesh
廳一隻，近廳房一隻，主人房一隻
盡量近走廊

唔該各位巴打
有個問題想問下
有朋友頭先買左r7000,
買完返去插好線,
手機連到WiFi但notebook唔得
Notebook搵到個wifi但撳落去就顯示連線失敗
想問咁多位有咩方法解決
唔該晒

改下wifi pw 試下
唔係就reset 重新setup

多謝巴打你先
佢話一駁好左嗰陣
手機已經自動連wifi
乜嘢pw都冇打過,
之後諗住用電腦上netgear嗰網改pw
就發現原來連唔到線
唔好意思比較多問題問

用手機改野囉

佢有download nighthawk呢個app
不過入到去係呢個畫面

但係手機已經連緊線
真心多謝巴打你

reset 再嚟過一次啦
app 再唔得 就要用browser 版入
check 左 gateway ip 打上chrome 入

知道
唔該晒巴打你
晏晝叫佢再試過

我想問asus rt-ac53 同 ea6350v3 個分別係邊到呀？ 我見佢地又係dula band2ghz 同5ghz

想問問AC66U B1同AC68U分別係邊？
上網見AC68U容易過熱同唔耐用 各位巴打會推介邊一款多啲
唔該各位巴打

單隻買無天線真心靚仔既

1000m插落au86u個wifi得90幾mbps,係咪要換cat6?

Wifi呢樣野 相信都有介紹過
1000m出wifi 5g最佳情況 雙天線接收 都係400 mbps左右

R7800 定AX4 好

試用呢條線 pc直插modem
睇下去唔去到1000 先決定買新線

唔用mesh
單router cover 唔哂

咁無計了
ac86u 好似幾好
如果冇記錯 no. 嘅話
呢到都幾多巴打讚

68u 同 r7000 先打和咋？
86u 同 r7800 好似冇統計過

Linksys 隻AX mesh 好似有得賣街了，得單支賣 冇2-pack, 都要$2700 一隻

後者個級數都無咩好討論
博通vs高通

等普及先買

呢條線硬唔硬身 可能係假線
不過cat6假線聽得多 5e少聽

10年前裝100m嘅線，唔知關唔關事

Netgear rax40 同牙石ax3000 應該揀邊個？

各位router區巴打
新年快樂
身體健康
Router無鑊氣

換啦咁 小小錢

must be asus ax3000

想問下個差別係邊度，差價都幾大下

有留意開呢個post
就知道rax40幾伏

請問Ac68u 用緊BB1000
開始唔係咁穩定 要重開個速度先正常返
最奇怪一樣嘢
屋企電視係有連soundbar + 個低音箱
如果電視連5g 個音箱會成日斷
連返2.4g就冇事 但一開頭個時係唔會咁
請問有咩辦法？

都有睇到既，所以唔敢買
其實我屋企得100mb上網，10部機上網，買ax58u會唔會多餘

ac都夠用

諗緊買RBK40
宜家用緊1000m pccw，
想問如喺部機隔離做wifi speed test
正常喺唔會有866Mbps?
減半先正常？

我iPhone 11 pro max 係正rbk40 router 前面
收到盡600mbps

各位巴打新年快樂 遲左唔好意思

我7plus係rbk23前都係收到盡都係5xx

謝2位
見宜家特價，咁要入手

我都用左年幾 做orbi打手都幾耐下

屋企500-600尺左右 router放係主房
房同廳之間係主力牆 有一部電視 兩部電話加一部Macbook 有時會有屋企人黎多4-5部電話連
想問咁細係咪唔洗用到mesh wifi?
依加睇緊ac68u/ac86u邊個好啲？or有其他好用的

用緊hkbn 1000m

用緊linksys 高通冇乜問題
比68u 博通好太多

想請教咁多位巴打，二千左右筆直有咩選擇，router可以放廳近走廊位，唔會拉線既情況下，一隻router定mesh好

高通最新個粒u 好勁 2.2GHz 4核，Velop 同orbi AX mesh 都用佢

一隻過都得，筆直$2000 就linksys ea9350

hkbn 線？ 我都係直插得9x mbps

諗住買AX router 搵左少少資料

上面rtax56u 個spec 同rax40 好少少 起碼4核, 但speed 得1800
係唔係好大影響?
新router 諗住用7-8年咁上下, asus rtax56u少左160hz 係唔係好大影響 ?

謝指點

TP link for 比較only

我部r7800都開始會load空氣

如果係外國買果d行100-120v,
係唔係跟返佢個output自己買返隻100-240 to dc12v ?a就得

Yes, 總之output跟返佢原裝就ok

依家router好難用到咁多年
好彩5-6年都有機會

強烈推薦ea9350
用緊好好用

多謝兩位巴打意見
我係擔心ea9350夠唔夠力穿兩幅牆

想買個有mu-mimo 功能既router

但係一Google 就搵到呢個網

講到好似完全無用咁

屋企4個人
父母長期睇ipad 睇片FB睇live/ youtube
電視box 又長期開住睇網絡電視
呀哥又瘋狂online 打機唔可以lag
一個睇片就全家上唔到網兼停頓

請問可以點搞
唔該各位巴打

屋企宜家用緊RT-N14UHP

真係無用 除非你屋企所有裝置都support MUMIMO
你呢個情況一係上500mb/1000mb 一係買部有動態qos既router

咁rtax56u 同rax40 有咩分別 , 除左速度, 邊個好D?

唔該巴打
想問下如果換呢隻既話

會唔會有幫助，屋企上網得1G定2.2G
Thanks

wifi 白痴想向巴絲請教，依家上網成日斷線又慢，除左重開、重開、重開之外，我乜都唔識。
本人背景：依家用緊ASUS RT-AC58U，網上行1000MB。
記得當初我轉用ASUS 呢個wifi係好快，唔夠一年就開始慢，依家仲衰，成日斷線收唔到個隻，請向我有需要換新WIFI嗎?定加個延伸器就可以 ?
另外一樣問題，我發現當網速變慢既時候，modem 同wifi rounter啲信號燈會係咁閃，當信號穩定既時候，rounter就無呢個問題，但modem會繼續閃，請問係咪正常？唔該各位巴絲

有1000mb得4條友用點會又lag又上唔到網呀 可能你部router行緊100m 試下用電腦test下網速先 真係得100m你又肯定自己係1000mb plan就去買cat6 lan線換晒佢

用n14梗係lag喇師傅

n14原來最高行100mb 咁巴打隨便買部r7k都解決到

買ac86u就解決問題
要ax就e9350

R7000覆蓋仲差過n14uhp
要cover好就velop ac3900

下載有9xx mbps 上載得6xx mbps有機會係咩問題？
smartone 1gb plan
用緊r7000

冇問題
你試吓用modem 都係咁上下

即係isp問題？

係。冇可能比盡1000mbps你
1000mbps通常保證500mbps以上

okok

WiFi一問

小弟今日買左部 R7000
用WiFi 2.4GHz 就行到55Mbps
而用WiFi 5GHz 就行到 324Mbps
LAN線連PC可以去到 7xx Mbps
想問下各位巴打 WiFi咁樣嘅速度係咪正常
（用緊CMHK 1000m上網）

利申：電腦新手

放心,ea9350行3x3天線
我3房單位都收得晒

想入手google nest wifi 1 pack + 1 point 玩mesh wifi 同有個speaker 仔玩下，算唔算不智?

很正常

唔該師兄

佢個單位有幾多尺
如果500尺以上單隻夠唔夠

AX3000 + AC68U 開個AIMESH, 咁個WIFI會係咩規格?

冇分ssid 咪自動揀信號勁又快果個

岩岩加左隻68u, 兩隻68u 做mesh. 房個部成日斷單隻房又收得差

aimesh/ software mesh 通病

有得揀既話唔會行aimesh

我隻r7800
連緊果堆正常
Out左果堆裝置就算打岩密碼都入唔返
Down左fw仲衰 全部login唔返 係咁密碼錯誤
應該就快收皮

Orbi mesh 係咪覆蓋力最強

利是🧧錢要消失了

最終換左用RBK 23 + CAT7線
不過都係係個obri Apps check 下載速度過唔到600Mbps, 上載都係800Mbps以下

係自己房開電腦WIFI連下載就322.11 Mbps
UPLOAD 234.71Mbps
我諗正常掛

ANYWAY THANKS 回覆過我既爸打們

搞左半日 最後hard reset暫時無事 睇黎睇定router差唔多

試下ofca check

router D channel有冇邊條會快D慢D? 鳩揀就得??

自己CHECK邊條channel比人霸左

買extender 不如 買mesh

如果係唔成set買，淨係買黎駁原本個個router得唔得架？
定一定要成set用先得
唔該晒巴打

有問題麻煩大家
700呎 村屋 pccw1000M
用asus ac68u
拉入牆cat5e 線入房
透過myspeedmeter 平均3xxM 下載 4xxM 上載
但用網上行個 10G speedtest就足 9xx 上下載
已試過直插modem 但結果一樣
究竟信邊個好

預大概1500$，SmarTone 1000M 家中兩主機，大慨7 部要Wi-Fi, 巴打有無邊部可以推薦下？

比多少少ea9350

mesh一定要一set㗎
建議一定要true mesh 姐係orbi/ velop等等
唔慳得
因為用extender會減速

唔建議aimesh

明白，唔該晒巴打你

今日終於由hkbn 100m 轉左去 網上含1000m ，舊router 上限100m 所以要轉，想請教各位有冇啲好推薦？ 屋企500呎左右，modem 擺我房，中間隔住成個廳先到第二個房。

筆直預800上下

唔該

今日買完rax80返屋企熄modem插線 開返個modem就撞左係咁閃 LOT同PON就唔著聽日有師傅整 冇得試ax有幾快

調轉想問下 單router 無天線 邊款最靚仔

麻煩晒

blue cave

Velop ac2600 會唔會有哂2.5G 同5G 俾你揀黎用架？

分返SSID 要手動禁出嚟
原本係mixed 埋

留名，毒c想學野

你做乜比個伏我

Thanks 巴打
問多樣野，我而家用緊個Router 2.5G Wifi 速度慢到load 唔到野，但5G WIFI 速度又正常 ，係2.5G果邊換唔同channel都係咁，應該點搞好???

巴打們 早排入咗 asus ac86u擺廳, 放wifi 連電視

廳有部電腦, 想行wifi 連埋, (本身用緊隻舊手指好慢)想買隻新wifi 手指做接收
有冇好推介? 預500內.

想問下 我用緊rax80 電腦用緊intel ax200 收5xx mpbs算唔算正常速度? 點解好似同以前用ac86u行ac一樣速
之後用ip11試都係差唔多 我見人地行到800+Mpbs

adapter speed寫2.4gbps應該就冇set錯野用緊channel 48

小米mesh點睇

垃圾

請問用緊AX3000
喇叭行WI-FI連ROUTER
但係IPHONE AIRPLAY落去就勁窒
係咪我ROUTER SET錯野？
靜係跟頭PO改左2.4同5G個頻寬同頻道，無改其他野

Y

屌米本身就垃圾仲要why ?

上年8月買左隻Netgear RAX40
最近個wifi 開始壞壞地 reboot完用到但隔左兩粒鐘左又上唔到
用Lan線上網就冇事
有冇巴打知咩事

你係咪收唔清咋
你行個speed test 睇睇
都係果d 指定動作啦
1. 改DNS 做google
8.8.8.8 / 8.8.8.4

2.更新

3. hard reset router 砍掉重練

唔得嘅話 都建議換
深究完整返都會好快又嚟料

asus usb ac68u
唔記得啱唔啱價錢

會唔會係根本唔係收緊ax signal？

咪撚用支那野

我而家用緊R8500
最近心思思想換EA9350
咁換左之後隻R8500可唔可以用黎做ap架？
定直接換mesh好？

今日入左隻r7000 但發現經r7000 lan電腦得2，300上下傳，直插modem就行到900幾，依家modem直出電腦同router咁用，雖然冇乜大影響但我都問下咁係咪正常

應該可以4-500

用緊SmarTone 1000m, 想問一問其實會唔會用某一隻router 會唔夾，或者唔相容？

用過ac68u and orbi,兩個都唔覺唔相容

咁都係繼續電腦直插modem算了

單隻router要無天線有無好推薦

Ax8 or ax12 算唔算無天線？ 真心幾型

Orbi係咪有出過單隻版定係velop?

咁有邊隻性價比高

好似有rbr20

睇左官網
Rbr20新定係Rbs20新

就咁單支router 就rbr , 衛星：rbs, 唔好買錯

組mesh買6天線好啲

Orbi都係你熟

三頻係咪都已經六天線？

velop 雙頻 2粒1100
mesh 嚟講 算ok

三頻係6天線

隻垃圾本身伏黎下次爬文

屌,呢隻垃圾router我都中伏, 我估係關intel U事
我早幾日買, 買返去己經用唔到，一係LAN連唔到一係wifi冇signal一係兩樣都唔得，千幾蚊買隻垃圾返黎

煙條u 垃圾黎
就算iphone接收modem都係無眼睇

上網查左係intel U
再望返U既順序.....
屌
買返用Broadcom既算

我想知代理會點處理隻垃圾AX40?
有冇得換第2隻?我上網睇過勁多人拎去換幾次結果都係一樣

Intel 係死證 點換都係咁 換個第隻啦

頭先打去代理問佢叫我上去換第2隻，唔知有冇得要求換過第2款/加錢換隻AX80?

唔好買RAX40
已中伏
買返黎已經有問題
intel u一世blacklist

rax 120冇160mhz俾我揀

咁急玩WIFI6做乜

用緊iphone 11 pro又要換咪諗住換隻最平嘅玩下，點知垃圾到連用都用唔到，暫時用返隻r7000頂住先

惗緊RT-AX3000定RT-AC86U 好，價錢又唔差好遠有無巴打可以比比意見 （比較喜好 ASUS)

已入, 510$ 謝謝

希望啱你用

推一推

睇你想要範圍定新技術速度
範圍大就ac86u 速度就ax3000

唔該巴打先，咁買AX3000啦

巴打點解我部ea9350 個wifi時不時會斷線？

唔知你有冇呢個問題？

好少買電腦野 打算買ax3000 想問去邊度睇最好？

黃金

唔想手足再俾黑警屌完鬆入黎睇!! 4個必用 apps

借個位嚟

請大家幫手正評，lm，避免沉底

想問下如果我廳要買部router俾1 x 電腦+全屋wifi,再有一條線入房，到房要再用另一部router分 1 x電腦 +1 x ps4，呢兩部router 加埋budget around$2500，有無咩推介？

router+switch 咪得，除非你間房收唔到信號

想上AMAZON買隻ROUTER用
暫時睇中左隻NETGEAR AC1900
但係AMAZON上面見有兩種
想問2隻有咩分別

一部R6900P, 一部R7000P
唔知邊部好D

好似2部都伏
r7000 冇p 就掂

新手想換mesh 見到隻Orbi RBK13 AC1200 請問評價好唔好

雙頻mesh 唔洗諗 一定係linksys velop 好啲

我未試過,係咪最新fw

P果個功能係無用兼昆多你幾舊水

我hard setting左就正常左少少....

黃金知唔知賣緊幾$， 睇hktvmall 賣緊1688

我用網上行1000mb , 用緊TP link AC1750, 咁概speed 係咪慢過頭？

好正常 支那野

之前無睇e個post , 會盡快換部RT AX3000 😖

岩岩買左orbi-mini-rbk40
唔知點解用lan 插ps4(主個部router)出唔到過100mb
有無人知點解

本身係用Router 插Lan線上網 因為間房收唔到wifi
換左mesh之後用lan線個網速好飄忽 係咪正常？

巴打點睇新果隻MX5

好撚勁，粒u 用高通最快個粒2.2G 4core，單支範圍都幾大

其實用唔用得著定係6600已經夠

r7800 係唔係無DoT?

而家用緊R7800
間房同個router隔左一道石屎牆就收唔到

想upgrade AX router

想買Asus ax3000

會唔會收得好d呢？

thx

睇你需要範圍大定要速度快，你唔求快就ac6600 夠

咁6600就夠了，快唔快冇咩所謂。夠用就得
唔該哂

打算換orbi單機版

買rbr20?

有無? 後悔買左e隻貴價垃圾

用緊pccw 500mb 想換router 但得五舊水budget 有無推介

ASUS ROG GT-AC2900
呢隻點睇

降返100MB就有多啲錢買router

純粹係識發光既ac86u 無乜特別

ea6350v3

天線有加強
不過勁咗好撚少

唔會有好大分別
要好啲一係mesh 一係搵辦法拉線

Ax3000範圍仲差過r7800
2x2天線 vs 4x4天線

等出面個環境好啲先去睇下行下腦場
Rbr20 1000m 都夠玩既

咁上埋ax88u呢

想問下點解個router用lan線駁電腦就成日斷
用wifi反而好少斷
利申用緊asus rx56U
求解 巴打們

手足你 upload 相之前剷咗 metadata 未? 我睇到曬你嘅位置同電話型號喇！

唔想再有手足被黑警自殺？用呢4個apps!

請大家幫手正評，lm，避免沉底

Netgear Orbi有無單機又有usb3.0

得rbr20 單機賣，而且不嬲orbi usb rbr50 個usb 廢的

點為之 飄忽？
但理解上 唔會點影響

咁OnHub個usb正唔正常
我想選擇一部無天線，連住個ssd用

rbr50 個usb 得2.0 用黎差電only
要mesh 真係有usb 要ax mesh 先有，單機買就linksys velop mx5

Thx

?

就咁睇Speedtest 一時得5mb 有時40-50mb

100mbps plan？
會唔會每次禁個test server 都唔同
日常用有冇問題？
dl野時快時慢etc

R7000 刷merlin 係咪可以用aimesh

係100mbps plan
最主要係打機有時30ping 會突然上到100-120ping 左右
日常就無咩特別

換左咩牌子mesh?用邊間isp?

當然可以

想買mesh, rbk20定rbk40好, 我見好似差200蚊
同埋雙機一般黎講係咪夠用

Ac86u同AX4應該點揀
用緊網上痕500MB，屋企細，多devices連

40

ac86u for sure, rax4 is rubbish

40 20除左size同lan/usb頭之外仲有咩唔同

aimesh唔好用

Velop ac3900
用緊有線
因為我個區得有線同網上行 都係100mbps

Wifi打 大ping係常識黎啵
要插返線較佳

就係插住線打 係有時會上到100幾ping

我諗下先
主機插lan 射訊號出子機
子機出lan去打機？

主機插LAN 其實有無d setting 係要set 之類 會有幫助

咁應該唔會咁大ping
可能係isp連去game server問題

想問下ax router冇得揀160Mhz = 冇呢個功能?

已買AX88U
R7800升級上去

是咁的，想玩wifi6有咩選擇？
而家用緊86u

Linksys MX5

用緊icable，想問問set up 新ASUS router時候，佢叫填ISP email，係唔係要填番Icable 果個定係點填都唔重要？因為依加紅燈左

屋企 HKBN 100M
是咪求9其算

我都想問, 56u係4核, 3000反而得3核

想請問一下上載快過下載係代表咩意思呢？
我係用iphone接Wifi test的

但Satelite用lan落pc只係錄得3-4百Mbps下載速度。。

用緊hgc 1000Mbps plan

Thank you!!

86u 定 rt ax3000好？

比多少少直接ea9350

呢個速度合格呀 wifi
另一樣係經主機出lan 反而係3-400？
你check check條lan先

剛換左asus 58u
電腦上網 ps4 wifi
正常

想問下
Asus保養要吸要登記？

隻velop ac2600 開始好慢

我就keep單就算

cpu:
ax88u(4C1.8G) > ax56u(4C1.5G) > ax3000(3C1.5G)

ram:
ax88u(1G) > ax3000(512M) > ax56u(256M)

2.4G wifi:
ax88u(w/ax) > ax3000(w/ax) > ax56u(n only)

5G wifi:
ax88u(w/160MHz) > ax3000(w/160MHz) > ax56u(80MHz only)

coverage:
ax88u(4t4r) > ax3000(2.4G 2t2r 5G 4t4r) > ax56u(2t2r)

1. 你app 呢個速度係主機test 你isp speed 唔係你手機test speed, 手機test 用返ofca or speedtest app

2. 分機係用wifi backhaul ac 867Mbps 接收再出lan 當然最多得3-400Mbps, 如果你用rbk50 先會有機會上到6-700Mbps

基本上ax3000 中價位一般都夠玩
或者比多少少上ea9350 已經差唔多等於ax88u 規格，都係$2000有找

主機定分機？

新手一問
用緊ASUS rt-ac68u
屋企兩間三層村屋 我間房係三樓
主router放二樓 我係房成日收唔到wifi/好慢
所以早兩日去左買多左部都係ac68u擺房用AiMesh
網速快左好多但成日會斷
想問巴打有冇咩解決方法建議

分機

點樣斷法？擺位同fw都檢查過係最新同擺得好信號？

我部r7000呢排成日用用下無左internet connection
入佢router setting想reboot但係login完又hang左係度load唔到入去
要人手熄機再開先得
我係咪夠期換機

reset 試過未？或者試下刷merlin 睇下會唔會穩定啲，再唔得就換機啦

擺位問題？分機轉下位，再唔係交換主副機，或者reset 再黎過

update過fw
都係死

刷merlin 試試

直接上唔到網 隔幾分鐘重連又ok返咁 擺位應該冇問題 fw刷左最新嘅Merlin

哦你刷左fw
試有無用原廠fw對比返

merlin for asus router 應該比原廠穩定

AImesh 問題
你轉用橋接算啦

即係AiMesh本身有缺陷？

牙石aimesh係軟件做

有冇師兄有用過orbi 同 velop 比較過?

Velop有藍牙組mesh聯網（好似係高通方案？）

想問一下咁多位
屋企比較多厚牆 同長走廊
而家係用三個獨立router 放三個唔同wifi出黎
本身已經拉左入牆線

如果想upgrade 應該用mesh好定其他方案?
如果用mesh 可唔可以用lan線黎做衛星機之間嘅連接?
我係貪佢手機可以自己揀最好signal嗰個router連接
同埋手機係不同mesh衛星機之間遊走會唔會斷線?例如睇緊直播同download緊野
------------------------------我是分隔線----------------------------
另外，屋企主router係用緊老爺機ASUS RT-N18U
應該係有3X3 MIMO 佢話佢最高有600mbps
我搵過好多資料 佢個600mpbs應該係
每一條天線最高150mbps 三條MIMO可以做到3*150=450mbps
再配合埋佢Turbo QAM就可以上到600mbps

咁我手機應該有2X2MIMO 但永遠都係得150mbps
開左Turbo QAM就手機顯示173mbps
router setting page就199.2mbps
實際測出黎最快都有~130 mpbs (熄Turbo QAM就<100mbps)
咁即係話佢冇用到2X2MIMO 我係咪啲咩setting有問題?
屋企早排升左上1000m光纖 想用盡啲

唔係真正既mesh
但咁樣斷又唔多正常
有反映係過區時會斷

有冇人玩 unifi.

啱啱換左ac68u，set 有得set 普通同5G，有咩分別？我知5G 應該快d，但我用bb100，係咪都可以set 5G？

5G你當佢係條12線來回公路，2.4G就係4線來回公路，咁車多嘅時候前者冇咁易塞車

可以同時開哂兩個，因為有啲舊裝置有機會只支援2.4G，我2部notebook都冇5G

68u 同66u b1 有無邊部推介 唔識刷merlin 淨係想買番嚟駁通就擺係到

過區時係咩意思？

補充 依家暫時得bb100 , 計劃完約上1000

tplink 同68u 真係2個世界
之前係自己放時收到時收唔到，用埋小米放大器先勉強睇到utube 順，依加好ok

我router 喺廳。之前拎部iphone 入房都是收到時收唔到，差啲想換鬼咗部iphone 佢。

正常間隔單位，ac68u可以cover 500呎冇問題，我之前都係用佢

摸上手熱唔熱

電話為例 拎住玩
A router 行去 b router
信號會有個重疊區 呢個會有用家講過會短暫斷線
Btw天線擺法跟#1
始終二到三樓都隔左牆 都有好多因素既

想試close左2.4g 隻router會唔會順啲

有5G用5G

仲係68u 同86u 掙扎緊
想請教巴打點睇？追左追多post但決定唔到

情況：500mb 暫時放緊係三角形 但考慮緊轉放廳（正方形） 主要都係圓圈位用....

巴打 想問如果我加多個extender會唔會好啲？

想問下應該買AC86U定上wifi6 嘅AX56U?

佢黎緊隻ax mesh 好撚型但us$379 都唔平

唔記得up圖

無天線 好正

一隻過 放家中較中間位置比較好
計cpu 86u訊號會比較強 實際就因環境而異

AC86U同AC88U，有乜分別？

長期BT，日日download 30-50G，AC86U夠唔夠用？

我尋日買左ax3000啦
你真係幾憎netgear

佢白色個款其實教幾型，中間有mon

聽聞88u好多bug

呢款都唔算平民野呢

比多少少上ea9350好過
仲要行wifi 6,1.8Ghz cpu

其實好多3頻mesh都唔平

睇spec 呢隻仲勁過velop mx5 同orbi 852

好L貴呢

係最新 轉左fix channel冇斷線
但係我部ea9350 dowload點解咁慢？
用s10+ test

用電腦 test

長開咗成日，摸落去唔熱喔，最多3-40 度，係咪未開得夠耐

幾年前買咗嗰asus mesh 本身3個 前排壞咗個得返2個
屋企1000mb上網 而家去到我房得返70mb仲要唔太穩定 有時會斷 有無解決方法

因為左邊個三角有電腦ps4果啲 睇黎都係放番係自己房算
Btw已買86

圈係你間房？
86u一定爽皮過68u既

買番一隻咪得

左上角果個係我房 我諗緊將唔將wifi放廳

可以就咁買一隻？sorry 新手

我見netgear 有
ASUS 唔清楚

其實粒u 唔chur到盡 應該都可以避免過熱

唔係好明有d router spec入面寫1200Mbps @ 5GHz係咩意思
假設我屋企1000Mbps上網既話唔係最快先得1000Mbps?

同埋我見有d 802.11ac router都上到>1000Mbps @ 5GHz
咁同support 802.11ax 都上到>1000Mbps @ 5GHz既router 又有咩分別

最大理論速度嚟姐
主要用嚟推算返天線數
ac 同 ax 係唔同 wifi 制式
ax 就新d，但要client device 都支援ax 先得

最後都係睇上網plan 個速度睇 打返個 5-8折就差唔多

咁講法正常1000Mbps上網plan比盡都係1000Mbps
買router求其買隻5Ghz過1000Mbps咪得
上到2000 3000個啲根本得物無所用
反正正常使用都唔會用到咁盡
Netflix stream 4k佢先recommend >25Mbps

router 個數愈大 愈貼近到 上網plan 個max speed
愈多client device 嘅話 要多d天線數會好d
不過就算router 寫 4x4天線 ac1900都好
手機果d 一般係得 2x2天線 用唔盡的

4天線都係6xx左右浮動 點都唔會到達1000m

fix 埋dns server 做1.1.1.1 / 8.8.8.8

淨係wifi先咁 應該唔關事？
我插lan有9百幾 上下載

呢個只係wifi 最大理論頻寬數值，基本上大部分既wifi裝置都唔可能一部chur 盡，數值愈大其實係for 你multi wifi device 能夠有足夠頻寬同時間用

理論一隻ac1900 router, 5GHz ac1300 3x3mimo, 而一部手機接收2x2mimo 867Mbps, 所以以手機最盡speedtest 都只係理論867Mbps, 加上無線wifi 經大氣電波會有lost 所以只會有50-60%左右

所以你追post 通常見大部分巴打1000Mbps 上網，買新router test 手機速度都係4-500Mbps 左右

咁你試下唔同時間試 我見你18:08 test 繁忙時間都有機會有影響

呢隻香港如果到時有賣
3k一隻都照殺

香港行貨好大機會過3k

我用BB100，speedtest 都係8-90，應該chur 唔盡

好似雙頻黎？

3頻黎
2.4 GHz: 1148 Mbps
5 GHz-1: 1733 Mbps (low band)
5 GHz-2: 4804 Mbps (high band)

我見EA7500同AC66U B1差唔多價錢
兩隻推薦邊隻多啲

咁依家買router應該買ax定ac
黎緊兩三年會換手機係咪ax抵玩啲
定其實冇乜所謂
反正日常用途都唔會chur盡

巴打可以睇左#1先

唔駛咁急進 平平地68u等ax過渡 設備普及先都未遲

唔追新科技同速度買返ac 就得，ax 仲未普及同埋依家買又貴

兩隻都差唔多，不過要比較ac66u cpu 好啲，ea7500 就wifi 頻寬大啲

屋企1000m
2.4ghz 最快去唔去到700以上

無可能 上到100都好叻仔

即係上咩wifi 6 唔行5ghz 都冇咩用

簡單講 2.4g 香港密度極高 得11條頻 干擾到爆
仲點會快5g因為咁而推出

當我有錢每間房1 隻mesh wifi
都行唔到5ghz

唔鍾意傳統router多天線 就咁單買velop 1300會唔會好奇怪

Thanks 巴打
想問多樣嘢
ac66u b1 同ac68u 揀邊隻好
屋企lan 線 wifi 都會用

單機用無問題，靚仔得黎價錢唔貴

你識刷merlin 就ac66u_b1(已經=ac68u)，唔識就買返ac68u

好 咁我買返ac68u

但其實刷Merlin=軟件更新

插sim卡4G路由器邊隻平靚正？最好有lan port

是咁的 小弟本身個DESKTOP係放係客廳插LAN線
最近想將部DESKTOP轉放返入房用WIFI上網
但擔心部R7000個訊號唔夠力
睇完置頂係唔係應該買返部VELOP AC2600
一部放廳一部放房會比較好
同埋有無WIFI手指介紹 定係用PCIE網卡會比較好D
求指教

經過無數小時搞RAX80個設定 (睇netgear個forum都好多人話個firmware好多bug 又限左個wifi速 router內置試943Mbps Wifi出350又成日自己斷 尋日facetime可以每10秒斷一次連一次)

而家終於搞到佢行到ax應有嘅速 save低setting觀望返兩日睇下有冇事先睇有d鬼佬話過兩日又慢返

最高上過920

香港Netgear情人節rbk50 $2363再減100
有興趣嘅自己買

velop分機有得出lan線駁電腦

ax56u vs ax4 邊個抵玩啲？

Ax4 你望下#1同苦主先

差好遠
Ac66u b1行ac1750 3x3天線
當第4部機用既時候會減速減得好勁
而且仲要冇mu-mimo

有錢就M1
平就4Gac53

唔該哂巴打
但最後買咗68U
暫時兩公婆用應該唔會有八部機一齊用住
所以應該頂得順

用緊google nest wifi, 好滿意

Ax router黎講 linksys mx5算唔算好選擇？

聽講唔錯

68U都舊
依家買就86U起步啦

減速應該唔係好關天線mimo事
Mimo同訊號強度同速度有直接關係
例如LTE 4x4 mimo 接收會強啲

已買 iphone11上到600mb 幾滿意

你近router行到5ghz 先快ja

吾係呀
巴打有冇乜ax3000既router 推介?想試吓WiFi 6

Ea9350

吾該巴打，聽日去睇下先

千萬唔好買netgear隻ax4

緊係啦，見到好似好多人伏左

orbi 全部伏?

TP-Link AC1200 大家點睇？成日電腦手機同時用果陣打Lol & PUBG會嚴重delay

2隻5千4蚊

而家好似係得單隻買

等到7-8月應該會有平

睇左M1但我有4個lan port要插返，係咪就咁買個switch/router駁去M1？有冇推介？

想問下有冇需要上ax88u 定ax3000/ea9350已經夠用，屋企有電腦用wifi上網打機想吃盡個1000mbps
屋企4-500尺左右

屋企電腦行唔行到ax先
1000mbps插線

行到ax ， 條線拉唔到入房

買之前check下閣下買既router係咪intel cpu
係既話斬手指都唔好買

你睇左#1
咪撚用支那link

你好, 我係用AC68U 加1000M寬頻()

但請問點解我手機同電腦多數都係得220幾Mbps, 我見首頁你話就算得一半,應該都有4xx.
wifi 已經揀左個名有5G個個.感謝!

撞一道牆都會再減半
干擾大又會減
Server提供服務又會有差異
好多環境因素

有無人買左AX88U但係開唔到網上爬嘅IPv6⋯⋯

有個困擾左好多年既問題，因為屋企一直用緊hkbn 100mb既plan，4人同時用（大約6-8部機都會連wifi）。
咁個問題就係會間唔中都斷，到底係咪太多人一齊用而斷？定係用緊100mb既plan多人用就一定會斷？router就以前唔識野仲係用緊垃圾tp-link，都好幾年。如果係關router唔關plan事，請問會唔會有router推薦？謝謝！

有冇睇#1 Q8

r7000大家都推左咁耐

知衰啦宜家，就係想換左佢

ea9350 夠用啦！$2000有找但有ax88u 同一效能

睇#1 基本$1000 內既款都夠用

唔鐘意傳統router 可以揀MX5300

1000M依家邊間抵玩
想重新拉過cat6線
邊間會免費拉埋

之前屋企用緊單router，但入房就唔太收到所以拎左個舊router擺係房拉線
而家舊router打柴，全屋轉mesh定係買多個平router返黎用好？
拉入房個wifi基本上得我間房用
唔該曬

黎緊3房打算裝修
有3間房,我打機多, 老婆文書做野
打算MESH WIFI唔使再拉咁多線

MESH WIFI同平時入線落ROUTER比較
會唔會上網冇咁穩定?
因為我成日上網打機

打機一定插線

無線有時會斷線同delay

真係同ax88u 同一效能咁正？

report: asuswrt merlin v384.13~ 384.14斷線問題
依家裝返原裝firmware 問題暫時消失
暫時不建議升級

如果打機房近router就唔洗煩
Mesh 完再插缐

最大分別係Ram少512MB
效能應該好接近

想買Google Nest Wifi Router,有無人用過？有店話有行貨，其實係咪真係行貨嚟？我有諗過喺美國訂，係平好多，但係我真係怕咗用轉插。

被你地講到心郁郁添

屋企得300幾尺，2房。用緊HKBN 1000mB

請問用ac68U夠唔夠？需要用ac86U嗎？

r7000 係外國叫刷機專用機
你可以搜尋下r7000佢啲第三方fw多撚到

好用

我唔清楚，應該未有行貨

啲細舖好鳩屎，自己舖保返都叫行貨，水貨買返黎賣貴啲，有咩事最多自己保換過隻新比你，搏你10個客得1個返黎有問題佢已經賺晒

係，同一粒u 但只係少啲ram, 重點係平成千蚊

但提提你 google nest wifi 其實只係ac2200 tri band + ac1200 dual band 既mesh, 重要無行貨，不如買返velop orbi 大牌子真tri band mesh 好過

其實裝修都可以拉定好線，再用mesh 用線連接，較果更好

搭單問，3-400蚊有咩router好 幫人問

其實google wifi有無行貨

一般300幾尺68u都夠用，除非你個則超k型，又有幾幅超厚主力牆，咁就難講

仲要靚仔

一定夠+1

Ac66u/ac68u

隱藏天線黎講好L正

我諗得asus ac53加幾十蚊上ea6350 好啲

冇啦 有既話一早有埋pixel 既行貨

我同事問我有咩好選擇我唔夠膽同佢講我隻router成2千幾

單機router 黎講係幾型

Ea9350 最重要係型

因為未諗好, 用mesh wifi 又用lan port 黎駁extender好似有d 做多左

如果我打機部pc 用lan 線駁舊extender 會唔好perform 好d?

巴打我就係咁諗

我打機部pc 用lan 線駁舊extender 會perform 好d?
上網搵左好耐唔係好見有detail 實測

我用nest 效果就非常好，不過無wifi 6 係可惜。另外要用轉插。
外國網review nest 就好高分。不過連登一向另一個世界，唔左人做生意了。

你extender係指mesh router定 home plug?

之前一直用緊airport extreme用咗6年, 最近喺房間中會斷線，希望換咗68u會改善啦

Satellite

其實你衛星都要睇下同主router連接得好唔好，而影響到衛星既速度。我就間房兩部電腦都係用衛星連lan線。因為我部notebook wifi唔知點解得5-70mb ,但插lan就塊到2-300mb

thanks 巴打

咁你Satellite 駁router 用線定用wireless?
呢個係我最concern

mx5300 好靚仔呀， 想買鳥

用wireless,詳情第一頁有我floor plan

想問asus ax3000好唔好？
本身有隻86u,配隻ax3000做aimesh有冇壞處？
Ax3000要做主router定副好？

最近隻R7000 間唔中斷線, 諗緊換部細部慳位啲嘅.
睇左有牙石blue cave, 齊giga + port, 速度都唔錯,
不過就冇乜見到有巴打討論
類近既有無其他選擇?
Mesh router 單頭用又得唔得?
Thx

留意#1 router cpu比較
同mesh嘅定義

如果逼住要玩aimesh
ax3000都算唔錯
但留意返ax3000個cover係差過ac86u

我個人覺得ea9350係有D樣衰
不過扺玩就係真嘅

想問我ps4插線直接插落pccw modem 係咪最快？
唔知點解modem 插完router 再插ps4都用到
但之前聽人講modem 只有一個ip
pccw 1000m
modem 係白色華為嗰隻

有無巴打係單隻Synology MR2200ac咁用我盡量搵緊無天線既router/單隻用唔駛mesh

ASUS Rt-Ac66U B1 同 RT-AC86C 應該點揀
屋企一部laptop 同 座枱機

依家無天線既router 都係單隻既mesh router

有啲好奇
有啲單隻係三頻
咁已知既係
2.4 x1
5g x2
平時咁用
多左條既5g正常係比mesh連接
咁單隻時 多左果條5g會變左黎做乜

依隻算唔算無天線？

直頭係星戰級喇

咁貴仲雙頻

買左 ASUS ax3000, tested WiFi only 290mb, 正常嗎？1000MB broadband

用咩電話或者電腦
你設備唔支援AX點TEST都係差唔多

n+ac+ax 同 ax88u ea9350一樣 spec都近乎一樣

ax88u 好似同 rax80同一grade？ 我幾鍾意個太空飛船外型所以買左

想問下
Linksys mx100 velop 3頻
機與機之間連接係2402/1733 mbps?

題外話
因為隻r7800神神地 係到試fw
最後發現官方fw 比較穩定既係尾數.52 同.62
其他都好似食左屎咁 又斷線又load空氣

Report 一下 rbk20 update 咗去最新version so far very good
2.3.56 is very good

3頻mesh 單機用會放晒2條5G 出黎用架，你可以手動分返開3個ssid 用

should be AX 5GHz 2402 backhaul

Orbi RBK852 雙5g都係2千4

如果用lan係咪orbi好d

Mx100 velop變左有分主副機

咁樣講就明白哂我見velop都有出單機版
一隻雙頻 一隻三頻

velop 不嬲無分主副機，只有orbi 先有分主副機
用lan 無關係 兩隻一樣出足Gigabit. 用ax 2402 backhaul 傳輸絕對足夠頻寬到分機出lan 線，基本都接近Gigabit 速度

Netgear個fw真係廢到無朋友
黑歷史地廢點少得n66u

嗚, 隻orbi rbk40 最近打機lag到癲, 唔知關唔關有大約10部device chur緊部機事, 屋企within 500呎

Mx100有internet port唔關事？

係同一grade

只係佢依家fix 死1wan4lan, 但一樣無分主副的
當然wan port only for input not output

mx10 原來2隻都有wan port 以為另外個隻冇

86U，買咗$1200，有冇俾人呃？

諗住改setting reset咗router（TP-Link AC1200 ）
依家要登入返ISP先上到網 有冇方法可以唔洗登入就咁上網

Ax88u 同rax40 點揀。定係睇自己心水？

Ax88u 同rax 80點揀。定係睇自己心水?

屋企400-500尺，router放廳
想換個router係房連接好啲
有冇啲可以水平放天線唔太長放到電視櫃下面又夠功率？

心水同價錢啦..
asus嘅software好用d嘅

淘寶買個痴牆嘅嘢將router掛牆啦..

最後想入牙石ax3000
有無巴打係用緊

ax3000 ac慢咗啲

粗粗地asus ax56u呢？
我都夠用
但搵唔到評測

大家都係 ac 2x2 mimo 867mbps
ax3000 勝在 ax 2x2 mimo有 2402 mbps (160MHz bandwidth and 1024-QAM)
ax56 得 ax 2x2 mimo 1202 mbps (無160MHz bandwidth and 1024-QAM）
不過ASUS RT-AX56U cpu勁啲

4 core vs 3 core broadcoam

一千蚊筆直 ax56u好似幾抵
香港好彩係賣ax3000(博通cpu)唔係ax58u(intel u)

ax56u 性價比係幾高
變相 如果香港ax3000用煙條U真係唔吸引

netgear ax40用煙條個個中撚晒伏

睇緊啲評測
諗緊ax56u定ax58u(ax3000)好

我電腦Router LAN成日都間斷咁斷線, 但係WIFI 又正常,
試過直插Modem成晚又無事, 咁樣係咪要換Router 了?

如果要換嘅話我睇中咗Asus RT-AX92U 同埋 RT-AX3000,
我冇咩要求, 只係一個人用,
連電腦LAN, 一部手機iPhone 11 Pro Max
之前個部係Asus RT-AC1200G+
400-500呎咗右屋企, 唔知使唔使用到咁貴

用緊100mb 應該買ac68 定係RT-ac86?

如果你買ax92u會唔會考慮mx5/10 velop

會唔會有乜唔同, Linksys 呢隻會好睇過Asus 個隻

Asus 個隻個外觀好唔老黎, 四枝香咁, 個位又唔太好擺

出街router問唔問得有多張電話卡，無限上網plan,想插落機放wifi俾電腦同iPad,但見得tp-link同紫米華為有得賣
張卡csl嚟

今日換咗PCCW 1000mb ，用緊Linksys ea8500，師傳試咗modem直出有950Mbps，但經router WiFi 5g用iPhone Xs Max 試得番upload download 得番17x Mbps, wifi2g 就得番50Mbps
我睇番個router 同iPhone spec 應該唔止係咁，想請教吓可以點做

睇下Router lan線直出有冇9xx

push thx

我自己部notebook 冇lan port 冇得試🙈
不過我試過搵咗幾條lan 線（modem去router), 寫係cat5e, 都係差唔多result , 有一條仲要慢咗一半。
WiFi 5g setting 已經跟咗第一頁個做法咁set 仲有咩辦法

Velop最大賣點係冇分主機同副機

呢度應該未有師兄有買🤔

但你得一個人用 咁小裝置 可以買ac mesh用住先

起碼全屋都收到wifi

會唔會睇你屋企幾大？

其實睇下你5g channel轉下睇下有無改善

400呎

想請問下
屋長30呎
屋頭收到wifi 屋尾收唔到
係唔係買個無線訊號強波器擺喺屋頭就可以全屋都收到?

400呎 100m
ac66u 甚至 ea6350都夠

有無用家親身體驗

我400呎 1000m 用66u 就嚟兩年

ax3000係咪有分行版同內地版？
係格價網見係寫內地版

叫ax56u =intel
叫ax3000=博通
版本就買行就唔驚中伏

爬文見有講話博通粒u好似好啲係點解？

唔駛好似 係intel正垃圾

禁博通u版都係行貨？ 依家想出去買 今朝已經行過一次黃金
本身用開ac88u 依掛成日斷同連到都行得好慢
要熄哂機重開先快一陣 轉頭就慢翻
回復原廠設定都係一樣
上網公司Check過佢地條線個速度又正常

買時睇下個盒面
港版印象唔係intel u

入手 賣家話行貨係博通u

盒面有無寫？幾錢

右下角寫左 貪近1450入手

本身上網見有內地版賣whatsapp問過話有現貨 去到又話無

想問下各位巴打，router 係 x 個個位，但圈住既個間房係收唔到既，想問係咪你地成日推薦既 ac86 已經可以改善

原本咩router先
86u以你張圖 撞一牆一主力 都有難度

同埋實機係咪細過r7000

4xx呎一房 ac68u 夠做？

X 擺router ， 想肯定房收到

係好細部 得ac88u既五分三大左右

門市見唔見ax56u
筆直唔多想試玩ax

兩支天線果部？ 有見到有
ax3000都唔夠ac88u快
一樣用5g但佢253mb
以前果部ac88u可以去到5xx mb

Wifi6都係sell穩定性同覆蓋
真假就未驗證過 速度快都唔係無敵
參照csl坐地鐵
要快當然係ac目前

幫人問, 下圖要換router係咪得mesh先ok?
定係68u之類都夠穿兩面場?

石屎牆 就一定穿唔到
磚都有可能

屋企300尺正方形（1000Mbps）
買ax3000定ax56U好

張圖好難判斷放得好唔好
我要知邊道牆係主力牆

買mesh 可以，但要咁樣放避開幅主力牆

主力牆即係有鋼筋？
真係幫人問，我淨係知係厚牆
可能一主力一磚場
如果兩主力就大機會唔得？

一主力都夠收皮
哼下佢 d 聲沉過磚牆
上網揾 圖則， 多數粗黑線 就係主力（唔拆得果d）

難啊
router好似一定要放電腦檯,
2號附近都唔知有冇電制

2號仔靚好多

據當時人表示應該兩塊都磚牆
係咪ax56u / ac68u 之類都ok?

整個拖板同長啲lan 線拉遠啲得唔得唔係好難搞

應該兩面都磚牆
普通router/ dual band mesh 求祈放就ok?

假設我用Velop, 廳房各放一部，但我房又ps4 又laptop 即係要兩個lan線位，但個衛星 只有一個插位？ （另一個插位要連返去廳部衛星） 呢個時候 我係咪要去買個internet lan port? 1開4哥種？ 會唔會拉慢網速？

可以試下既 雖然係磚牆 不過點都係mesh 穩陣啲

我會咁諗，若然電位有用拖把放去對面放一個Router，全屋都可能收得到。但可能有啲位只能收2.4Ghz

想問下, 屋企400尺左右, 100mb, 要連一堆智能電器(十幾個), 用AC66U 夠唔夠? BUDGET 700左右

推

PS房幅牆唔係主力牆

買部 linksys router 支援mesh 果部先囉
mr8300？ d model 背唔到

用落穩定性如何？

正常發揮 我屋企好唔大

落電腦舖望下先

定R7000 好 ?

緊係68u
Netgear個介面好廢

跟上link 啲人討論應該wired 啲device係會同速。
利申:家無velop mesh, 純上網search啲人討論, 留名有錯等高手解答

ea7500仲快
ac2600+mumimo
當你多機用既時候明顯比ac66u同r7000快好多

再推

想問下屋企用緊600mb
M係modem位 R係宜家router位
有兩部枱機 一部MacBook 同5部電話用
有咩router推薦？同埋宜家個router擺個位係咪唔係咁好？

正常可以

唔該巴打

Router擺位幾好
依家推薦都係ax router
平玩唔多機連接就ax56u/rt-ax3000
穩陣就ea9350
3部電話同時連接底下都可以保持好快既速度

唔用mesh，用一個Router，主人房會唔會訊號偏弱？

thanks! Switch有冇邊部/牌子推介？

同埋主機開左4個port,之後入到房再開4個port. 開上開是咪都可以同速？ 應謝大佬解答

想知Ching講哥幾個同ac86u既差別係邊
唔係好識router

就係好弱
係主人房近窗台哥面基本上冇訊號
搞到電腦要駁lan線
諗緊將個router擺埋入中間睡房會唔會好啲

我假設你放廚房門隔離，我估主人房同睡房連廁所都會收得好少少，廚房弱咗，但好少長期係廚房上網掛。當然Lan線同電掣位又要改。

不過買mesh就唔駛太煩，視乎你budget幾多

槍game AC86U 定 EA8300 好

買咗隻r7800唔夠兩個月
經常internet橙燈斷線又駁唔返
check咗唔係上網問題
可以點搞 好咀喪

屋企1000尺左右 想買86U
使唔使買埋AiMesh

有冇巴打 tplink ax50 5g 個邊係咪有問題
隔一木門 得兩三格

AX3000
裝置行5g同router同一間房，無牆隔住
但係會窒下窒下
係咪wifi收得唔好？
以前用AC55反而無窒
會係邊到出左問題？

用緊 100M ADSL 上網，ASUS AC56S 路由路，有一部 desktop 同 NAS 要用 LAN 線，部 AC56S WIFI 收得唔係太好。

想換做 EdgeRouter X + Unifi AP AC LITE，唔知部 EdgeRouter X 夠唔夠用?

請down grade fw
.52或.62尾既

買咗ac68u 一入設定畫面就要我入password
但係我都會set過野 入過admin試唔得 點搞
有冇得可以restart過部機

語癌到
新買 睇個 user manual / 機底貼紙
有寫點登入
多數係 user user / admin admin / 淨admin no pw

禁reset 制10秒 reset

tplink

背面有寫user name係admin但係唔得
但係電腦又正常上到網

仲有又比我set wifi password

reset 再搞過 試試

買支那link

想請教下咁多位巴打，如果我想轉玩Mesh wifi System，其實Netgear Orbi基本上係咪不二之選？？

利申：屋企大約750呎，用緊5年前D-Link既DIR-818LW……雖然未壞，但開始覺得coverage唔夠。應該係時候update下

用緊linksys velop表示好用

Tplink

哦 呢隻係n router黎 仲有得2.4g？！
咁樣實慢
你個位置唔錯
不如諗新制式ax router
速度一定大有改善
訊號強度就因地方而異

Velop不分主機子機 感覺易啲set

有幾多個lan 插

2

得2個port有難度呢……我舊Router本身駁緊1條去Modem WAN, 1條LAN電腦, 1條LAN NAS Server

應該要至少3個Port位？

加部switch

隻ax velop仲可以配返落ac velop到
就算之後upgrade ax client都唔洗成套換

咁咪最盡行ac 速度

我屋企冇野行到ax…我諗我買返ac就算
不過我仲諗緊買3枝雙頻好，定2枝三頻好

3枝 覆蓋好啲
又唔係開網吧3頻用唔盡

2枝三頻正好多
你2枝都夠晒用

買咗部Ac66u b1 想問點樣解決間竭性爆ping問題？完全打唔到機 部垃圾tp-link反而無問題

其實想買2or3支裝 其實有budget梗係買3頻啦

小弟買咗R7000幾日
但呢幾晚用好窒
要reboot先順翻
請問係咪setting 上有問題？

firmware version?

想試ax6000
屋就700尺
十幾個device會用
TPLINK就唔諗
請問Netgear隻ax8好定asus隻ax88u好

定係仲有其他選擇

牙石firmware好啲
700尺 可能mesh先夠覆蓋

先謝

Mech無乜研究
有無行ax6000/ax3000?

有 不過好貴 而且香港未出
詳情可以睇睇#1先

唔計 aimesh呢啲軟件mesh

但係我想穿牆力好啲
問過朋友佢叫我用一啲有兩部機既router ，話可以連主人房都收等好好

考慮新router ax58u

Ok

屋企有500尺以上亦可以考慮置頂嘅mesh方案

我都有考慮mesh ，因為有間房要隔兩幅牆

只要唔係主力牆其實都ok
你屋企幾尺

我都建議你行mesh
ax56u/rt-ax3000雖然夾ax client可以行到好快既速度,但行2x2天線未必夠cover你成間屋

長期收得好差，想請教下各位巴打我應該雙機定三機Mesh好?

一千尺左右大，星星係而家router既位置(全屋得呢個位有socket)，圈圈係需要上網既位置，粗線既應該係主力牆

左邊間房係最需要上網既(有電腦有PS4)，但偏偏長期收唔到幾乎被主力牆包圍晒唔該晒各位先

本身上網有冇100mb 以上
覺得 2 mesh 都夠

香港寬頻100mb上網

1000mb先岩唔好意思

搭一下嗲
本身用緊Asus N18U 但開始有d慢，
呢一刻換Router應該買AC68U 定AX58U?

本身無ax client, 但想睇下好無一炮過上ax,
定買返ac算

5百幾

有一幅係主力牆，仲要係第二幅黎

是咁的
一直用開BB100 用開Linksys Mesh WiFi 但係呢隻Mesh冇MU MIMO (AC1300x2)
最近升級咗做BB1000 HKBN送咗個Home Gateway WiFi 冇Mesh 但係有MU MIMO (AC2350)
我應該繼續用返Mesh好 定係用HKBN個Home Gateway好
屋企唔大 500呎樓下 但好撚多實心牆

Why not 用曬

姐係先駁Home Gateway 再駁Mesh WiFi?
想問吓速度同Latency影響大唔大

橫掂你屋企都有，咪裝尼試吓囉

想問問 一般啲寬頻公司師父上屋企整個光纖要幾耐時間？

點都要駁home gateway 先 佢個部機做埋fibre接收 ，除非巴打裝機時候有唔同接法～
latency 感覺上好似有1-2 ms差距

其實router壽命係咪有限
六七年前爬文 買左AC68U
到呢大半年開始晚晚斷線 有時唔洗搞佢自己連返
有時要reboot 但都係繼續斷斷下

斷果時係lan同wifi都斷

我reset下隻router/ update下firmware有冇用

當然係消耗品黎 7x24咁開 受溫度同濕度都有影響
電容都會死既

岩岩買左個asus ac66u 插曬線 電腦都搞左setting
但係就用唔到 跪求幫手

LINKSYS EA9350 港行 HKD$1840
ASUS AX88U 美馬 USD$284.99 = HKD$23xx

值唔值得比多幾佰上AX88U?
保養會唔會有問題？

小弟唔係好識啲網絡嘢
話說最近轉咗hkbn 1000mb 上網加家居電話 佢哋就送咗部vtech wifi管家畀我哋 電話要插住佢先用到
但我上網見到啲人話隻vtech好廢 加上我本來就諗緊買部新router ac86u
所以想問吓如果vtech wifi管家再駁ac86u, 個performance係咪會好過就噉vtech出（出wifi同加插一條lan線駁電腦）？

同埋如果performance係好啲，係咪由vtech到連條lan線落ac86u到就駁到？

我啱啱試咗用LAN線駁Linksys Router去Home Gateway個LAN Port度
咁變咗有兩個SSID啦 Home Gateway嗰個好正常
Linksys嗰個都連到上網嘅 但係佢上面長期著紅燈 之後連Linksys管Router個App都用唔到 想問吓係咪set漏咗嘢

買港行好啲，正常港行保養期內有壞一換一，呢個位差好遠

隻linksys 你set dhcp mode 定bridge mode?

撞咗 ip ？
因為本身home gateway 派private ip 去你部router 有機會撞，入唔到自己router admin page
去番個垃圾Wi-Fi 管家固定番自己router ip address 改埋home gateway ip 段數

想裝MESH，之前amazon 減價買落Deco. 有兩隻。 之前屋企夠用。而家想問下如果裝MESH 機頭應點擺？ 係唔係買多隻會穩陣D？

單位930呎

中睡房，廳

隻AC68U 5G得300mbps咩事

用緊R7000 岩岩換左隻USB AC68 wifi手指
裝完之後淨係搵到5G channel
但係電話其他device都搵到哂2.4同5G 兩個
求助

For 之後有一樣問題嘅巴打
我最後直接用咗Bridge Mode解決問題
Bridge Mode下用到App 做 Setting 但係Browser連192.168.1.1 (Linksys) 定192.168.128.1 (Home Gateway) 都連唔撚到去Admin Page
叮噹巴個方法我都試過 仆街改完IP Address唔知點解直頭兩部機都上唔到網 垃圾Modem
Btw感謝兩位巴打

bridge mode 的話你去返gateway 睇派左咩ip 比linksys
假設派192.168.1.10 <- 呢個就係你linksys 隻ip 入admin page 都係用呢個ip

淨係5g唔好咩

得咗 多謝巴打指教

300mbps正常

好多初心用家以為無線一定會行得盡lan speed

屋企隻R7000 wifi cover 唔到間房，有冇平平地既router 做AP mode 推介?
利申: 間房有lan線駁左隻R7000了

分享返先
買左linksys 兩隻，開心使用中

有冇得只限一部電話或者果個app嘅速度

屋企人一用Wechat video call就拖慢哂全家速度咁

明明平時睇netflix youtube1080都超順，一用就會變360p都唔多夠力咁

Velop

見人地測評個個500up

想問下1000mb買邊隻wifi會好d mesh定唔mesh都得 依家用緊個隻收爆但係好慢 想換個個新 另外想問下個router最多可以用幾耐因為一開始用都幾快 但係用左3-4年左右就越黎越慢

有冇人知hkbn點樣拉線入牆
今日本來想將個條hkbn拉出來既cat5e轉做cat6
點知一開個板，發現個lan線係由外邊直接入屋
到底個師傅係邊度拉條線入來

你用緊咩router先
係咪支那link

有無巴打買左ax56u求分享體驗

求救…
屋企村屋用緊網上行上網plan
原本用緊tplink router
早兩日買左orbi RBK40 今日setup完發現上唔到網，入左orbi setup page 都話no internet connection...
但我轉返舊個個tplink又上得返…

想問orbi setup 有冇特別野要整? 因為已經跟足個指示步驟去做

村屋係咪pppoe呀，係ge 話打上去問番ac pw la

買左幾耐先，唔耐ge 話咪買隻netgear mesh repeater 行lan入
耐嘅話不如索性換左隻機去

如果用EX7700, 行Lan 入仲用唔用到mesh架，定係佢會變左AP?

Ac86u 定 ax56u
屋企600尺左右
得100M上網

如果差唔多400尺
無乜主力牆
1000mb
平平地既話係咪應該揀r7000？
有無其他建議

Linsys E1700

ac66u b1 ac68u r7000

開上開都係同速但會多少少延遲。
但係邊隻switch 好就真係唔知，見上網睇好似Netgear 多人推介，唔知堅唔堅，同埋好似好多款
你有時間上網研究下

Thx
但其實asus同netgear router有咩分別

無聊行下腦場 睇左asus報下價先
Ac58u $460有找
Ac66u $720有平
Ac68u $899
Ac86u $12xx
Ax56u $1030有平
Ax58u $1580有平

今日由100m 換左光織1000m
但係wifi個速度無分別 係廳用都係100mb上下
有無得由router setting 著手搞搞去?

AC68U 無穿牆 router modern擺廳

最近屋企裝修完 買左隻AC68U廳
但電腦放返入房，原本係廳
依家拉埋條網線入房
房就用舊router DIR 850L
但發現網速100M都上唔到 得90左右
我上網plan 250m

咁我房放多隻ac68u弓好似太誇張
點先好啲？

行左陣腦場 原來ac58u ac66u都好細隻
Netgear就鬼咁巨型

Velop ac1300應該有mu-mimo喎

預$2500,方形屋,打機用,pc*2,ps4*2,phone*4,有冇推介

細路黎緊想換router
屋企500呎到, 有個細轉角死位
$800樓下budget依家係咪都係買返R7000/AC68?
見佢兩部都出咗有啲耐,thx

換左ax3000之後發覺個router搞到我數據收得兩格
一熄左個router之後就變返正常四格 會係咩原因？

yes

無野了 好似抆左都係收得唔好 可能係其他問題

呢期睇睇下 好似ax wifi6唔係好抵買住
6e會年中出 即係有6ghz
咁呢期都係買住ac router做過渡會唔會抵屌啲

我正正就係N換AC, 見平價AX好似衰過AC, 我又冇AX device.

我隻r7800神神地 諗諗下不如平平地 66u b1頂住先

隻router依家bt 果時會久唔久斷線，過一陣又冇事，轉頭又斷過，唔bt就冇事，係唔係差唔多要換啦？！

諗緊r7000 定ac66u好d
想長用
Ac66u d人話散熱無咁好
但netgear又大隻？

同樣問題
諗緊邊隻好

我用咗接近兩年 so far so good

想問如果真係關個router事 會係咩原因
好想搵到原因

屋企800尺到

依家用緊Asus ac1900 dual band 802.11ac Gigabit router 放係綠色點到

基本上房02同主人房都收唔到signal

想問轉用linksys velop ac3900可唔可以解決到問題啊？
唔該巴打

買Velop mesh 放02房

ac2600 定3900先夠做？

我琴晚部r7800無啦啦上唔到網
試過重boot都一樣
但我本身有ip cam
如果手機硬用Wi-Fi 就連到Ip cam
但就上唔到網
咁係咪都係部7800問題
買過部就算
因為我無改過任何野
係無啦啦3點幾上唔到網

我都係用到接近第三年開始神神地
之前都ok無大問題
諗住買過隻平平地ac等ax普及
隻r7800會突發性load空氣 直你吹漲

你諗住轉咩

我今日放工就會去買

2千樓下有咩選擇 mesh?

有無ac過渡用心水諗住平平地ac66u b1過渡下先
Ac86u個價 又同ax router重疊

Linksys 最穩陣

Linksys 性價比高je 速度一般
高價尼講ASUS 應該最勁

巴打 我有隻68u前幾日啱啱保養換咗隻新 又有三年保
平放畀你 有單 有無興趣

我就暫時未有興趣
睇下he巴有無

最出名咪1043nd
Ac68u都用過 想試下 下探更低階既

買邊隻型號
好多款？

Asus都係玩aimesh
真Mesh應該真係linksys最穩陣

我用緊3頻velop

Velop/ orbi
Orbi官網rbk23做緊promo,算幾抵

咁我用到3年咪還神

買過部咩好
都應該會買mesh
但velop又好似好多款咁

實呎 650 長走廊 3房
屋用緊pccw 1000m
Router 本身放廳電視櫃
屋企連埋4個ip cam
有2部電視，4手提電話
都大大話話有成10個devices

想換套mesh 係咪買rbk852好

見佢一步到位有wifi 6

Velop ac4400夠晒用

幾多支？

其實我唔識分
3支 2支
雙頻，三頻
Ac 2200 ac 3000
邊隻先夠我用

我追左三十幾頁
佢地話netgear就係垃圾
咁我本身又用緊r7800
係咪唔好再中伏...

剛去荃灣睇
2388 就rbk23
佢話有隻環保裝
都係行貨 rbk20 賣1288 唔知有無伏...
其實ac2200 夠唔夠用

咁又唔好咁講，orbi我用左就兩年，真係無咩野 你睇返前幾十個post就會見到我做左好多評測

$2388官網都係
Ac2200其實都夠，我bt，睇波，老母睇戲，我打機，都無咩lag

我有, how much

電腦白癡求救
我屋企用緊netvigator 1000 mbps plan
間房用homeplug (tplink av500) 不過好慢得~15 mbps
廳router 都係得<50 mbps
想請問有咩方法間房上網快d? 唔可以拉線

環保裝
聲稱無個盒，即得個白盒
聲稱行貨
1288 rbk20夠用？

mesh la, 屋企袓電線新舊會影響home plug速度，用mesh就可以解決，但都要睇下你放係屋企咩位，當然，有牆身會減慢速度，但唔會去到你講得幾mb,除非你個到啲牆係防核彈

咁要睇你屋企幾大

mesh 有無邊個model 推介

實尺650
轉頭搵張圖先

Tg me :

Velop/orbi

Velop 話係dual band
係咪tri band 好d

如果 tri band 2 支
同dual band 3支
你地會點簡？

Velop ac4400姐係3頻既2支裝

如果呢隻同rbk23
係咪velop 勁好多？

其實唔係咁睇，velop ac6600=rbk23/43
咁上下

睇千7左右
就咁睇數字都勁過orbi 好多咁喎

Velop同orbi都各有fans
我個人就鐘意velop冇分主副機
就算壞左其中一部都可以買返加入去

即如果買velop ac6600 效能上就應該同rbk23/43比

而你地講velop好處就係壞一支可換一支，無分主副
Rbk23 就分左主副機
一壞就成套壞咁

如果我本身有隻netgear ex7700
用左mesh係咪都廢左個ex7700
定可以夾埋mesh度
等同有3機咁？

Orbi係可以就咁加衛星上去，唔係一壞就成套壞。
Orbi還orbi, ex7700還ex7700，唔係可以share 用

Ac4400姐係兩個ac2200唔好攪錯

佢6600
係分開每隻2200 （4xx 8xx 8xx) 就算5ghz 實際都係4xx mbps 咁上下

Orbi rbk23行AC2200 (866 + 866 + 400Mbps)
Velop ac6600行 Tri-Band AC2200 (867 + 867 + 400 Mbps)

即Velop 個名改到我以為佢行緊6600
其實都係每支最多行緊866？

所以同orbi一樣？

佢寫到個名咁大

搞到我亂晒

用緊ax88u
用電視播片睇睇下都會斷
只係播720p片

已經同router好近
1米內

點整先會順d

速度上係
但穿牆 就唔清楚

係，所以買前做小小功課

想問velop同obri 部機會唔會有好多燈
放房時我好怕有燈會訓唔到覺

頭先講1288 係翻新機

無知一問
aimesh同mesh有乜分別 thx

最近隻rbk40成日都斷線點搞
屋企用緊hkbn 1000

如果ASUS AX3000 VS NETGEAR AX40
大家會推薦邊隻多D ???
本身要換機,反正都換,屋企又個個S10,IP11,諗住直接換隻WIFI6好過

華碩AX3000啦 Broadcom CPU
Netgear AX40嗰隻Intel U 廢到
利申 AX40用家 依家掉左去比代理

想問如果我買Velop ac2600
主機放廳 分機放房
咁我分機可唔可以直插lan線連電腦？
thx

Ax40好巨型#1 intel 野咪買

想問多呢樣野
會唔會好光

可以

2隻都唔會好光

得2⃣️個lan 位

買左rbk23
2388 有 100惠康
最緊要係幫襯左間黃店！

邊間黃店？

想請問 買左部ac86u 安好晒
但係set左密碼屋企人其他devices用唔到
得未set密碼前嘅個部電話同電腦用到？
係因咩原因？

睇下有無update?

rbk852 好貴喎 差唔多成$6000
mx5 有得逐隻買 仲抵

aimesh 係牙石自家既software mesh
mesh 係hardware mesh 係高通出既 所有牌子mesh 都係用高通同一粒晶片

用緊邊個版本software

咁mx5 幾多錢左右

2699

2699係一隻？

我諗緊orbi 852/velop mx5/10好

但上外國網睇評論話如果上網用1000m
Orbi 852係首選

但我鍾意velop冇分主機/副機
同埋可以逐隻咁買
通常電訊節個段時間都會平d 所以慢慢諗

我自己就用梗1000mb

用梗86u配68u既aimesh又覺得麻麻

Zenwifi 點睇
Wifi6仲可以連aimesh

Netgear 呢個牌子好多人反

荃灣
荃豐
見佢fb有少量文宣

支持黃店

我終於set完啦
比我想像中煩

唔知點解
佢果2隻衛星連左好耐都連唔到線
係咁reboot左成個鐘先得

Netgear ex7700 賣500唔知有無人會接手
用左2個月都無...唉

有冇得熄咗dchp 個function ？

睇左陣文 如果想極平 普通用到就得
少過500蚊 又唔想買支那野應該買咩型號?

Ac58u
灣仔腦場見到$460 現金仲有平

我住北區揸車出去都攰死
多謝巴打你先

預返個心中價先 唔好買貴

Netgear R6260 or R6400

呢個真

Velop mx5 好似係用AC黎做BACKHAUL.....？

ea6350都ok

我買ax mesh但係行ac 咁弱智？

唔清楚 我見另外討論區啲人咁講

should be ax backhaul

咁即係我部裝置要行ac?

thanks 已買左

睇左文 想請教下如果400呎方型屋1000mb係唔係唔駛用到mesh? 是但喺第一頁買隻$800左右 eg ac68u, ok?唔該晒

你想成間屋行到5ghz 咪要mesh lor

Ac68u 嗰啲行唔到5g?

唔好意思真係唔係好識

咁快？買左邊隻？

我屋企都係400尺蝸居表示
全屋行5ghz根本唔使mesh，68u 甚至66u b1 都夠

ax backhaul 唔會用晒成條2402

買左隻66u b1 但用唔到 求救

how cant?

講多少少？

我見orbi rbr20 同68u 差唔多價錢 係唔係rbr20抵玩d？
唔該晒！